\section{Considerazioni generali} \label{considerazioni}
In questa sezione vengono fatte delle considerazioni a riguardo del sito \textbf{Deer Waves} in generale o su elementi comuni alle pagine.

\subsection{Design}
Per la realizzazione del sito è stato utilizzato un design a due colonne, che oltre ad essere semplice ed essenziale è comune alla struttura di molti altri siti.
Questo rende il sito semplice da utilizzare e riduce lo sforzo computazionale da parte dell'utente.\\
Il sito utilizza dei colori che hanno un ottimo contrasto fra loro permettendo all'utente una facile lettura dei contenuti e rendendo la navigazione del sito piacevole e non fastidiosa per la vista.\\
I colori utilizzati sono il nero , il grigio e il bianco.
Questo schema di colori non causa problemi di lettura a utenti con disturbi visivi come per esempio il daltonismo.  

\subsection{Navigazione} \label{navBar}
La navigazione tra le pagine del sito avviene principalmente tramite il menù di navigazione posizionato nella parte alta della pagina.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{../immagini/nav_bar.png}
\caption{Menù di navigazione.}
\end{figure}
Il menù è chiaro e comprende sei voci che hanno dei sotto menù. Questo potrebbe causare dei problemi agli utenti anche se il livello dei sottolivelli si ferma solamente al primo perciò risulta comunque facile da utilizzare.
Le voci del menù e dei sotto menù rappresento i principali contenuti offerti dal sito perciò l'utente può trovare tutto ciò che cerca direttamente in cima al sito risultando molto semplice da usare.
Nel sito non sono presenti breadcrumbs, e questo potrebbe causare, se l'utente arriva da fuori, il problema del \textit{lost in navigation}.

 
\subsection{Testo} \label{testo}
Il testo presente nel sito risulta essere sempre di facile lettura questo grazie alla scelta del font, alla dimensione del testo e all'elevato contrasto che c'è con lo sfondo.
Sono state rispettate le regole relative all'impaginazione del testo con una adeguata lunghezza, la spaziatura tra i paragrafi e l'inserimento di un titolo che identifica il contenuto.


\subsection{Ricerca} \label{ricerca}
La ricerca all'interno del sito viene resa disponibile grazie ad un'implementazione propria del sito. 
La barra di ricerca risulta delle dimensioni adeguate, presenta una scritta \textit{cerca} e non presenta un bottone con scritto \textit{ricerca}.
La posizione della barra non è presente nella barra di menù ma nella seconda colonna sotto ai collegamenti dei \textit{social networks} e sopra a della pubblicità animata.
Sicuramente la posizione non è delle migliori e non spicca alla prima vista del sito. 

La ricerca non è sempre perfetta perché spesso i risultati sono confusionari e non consoni con quello ricercato. Esegue comunque una funzione sufficiente.\\
In caso di risultato non trovato non viene indicato all'utente che la ricerca non ha prodotto risultati e non viene fornita una lista di contenuti che potrebbero essere utili all'utente.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{../immagini/ricerca_fallita.png}
\caption{Risultato ricerca fallita.}
\end{figure}
\subsection{Immagini}
Le immagini del sito sono grandi abbastanza per non creare problemi di visualizzazione e sono inserite correttamente tra i paragrafi.
Risultano cliccabili solamente le immagini che fanno riferimento agli \textit{articoli} che portano al contenuto relativo e le miniature nelle griglie risultanti da una ricerca o nelle varie sezioni, che fanno da link alla sezione corrispondente.

\subsection{Pubblicità} \label{pubblicita}
Il sito non presenta \textit{pop-up}. Però sono presenti delle immagini lampeggianti che fanno riferimento a contenuti pubblicitari di vario genere non pertinenti al mondo musicale. 
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../immagini/pubblicita.png}
\caption{Pubblicità}
\end{figure}
Nelle pagine che non sono la \textit{Homepage} questa pubblicità viene presentata in versione raddoppiata. Infastidisce molto l'utente poiché è animata e dopo un numero di secondi cambia. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{../immagini/pubblicita_doppia.png}
	\caption{Pubblicità nelle pagine diverse dalla \textit{Homepage}.}
\end{figure}

Nella colonna di destra del layout del sito è presente, sotto la barra di ricerca, della pubblicità animata che disturba molto l'utente. L'unico punto a favore di tale pubblicità è che tratta temi interessanti per il pubblico del sito: il più delle volte riguarda eventi musicali imminenti. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{../immagini/pubblicita_smart.png}
	\caption{Pubblicità con contenuto inerente al tema del sito.}
\end{figure}

Altra pubblicità intelligente è quella sotto gli articoli. Spesso, se l'articolo trattato è una recensione o un'anticipazione musicale, la pubblicità mostra articoli da acquistare impaginando il contenuto come se fosse parte del sito. Sicuramente la pubblicità più accettabile del sito.  

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{../immagini/pubblicita_smart_2.png}
	\caption{Pubblicità con contenuto inerente al tema del sito.}
\end{figure}

\subsection{Gestione errore 404} \label{err404}
In caso di errore 404, questo viene gestito in maniera non corretta, non fornendo all'utente una descrizione dell'errore nè una lista di link a contenuti presenti nel sito che possono aiutare l'utente nella ricerca.
\begin{figure}[H]
\centering
	\includegraphics[scale=0.275]{../immagini/404.png}
\caption{Messaggio di errore sbagliato.}
\end{figure}